**3521. – Iris spuria** L. – Plante vivace de 20-60 cm, glabre, à //rhizome de la grosseur du doigt ; //feuilles linéaires en glaive, plus courtes que la tige simple cylindrique ; fleurs 1-3, bleu violet blanchâtre, inodores, à pédoncules inclus et courts ; spathe renflée, à valves lancéolées étroitement scarieuses ; //périanthe à tube court, //à divisions extérieures non barbues et à limbe petit 2 fois plus court que l'onglet, les intérieures plus courtes, mais dépassant les stigmates bifides à lobes aigus courbés en dehors ; //capsule conique-hexagone, longuement acuminée. //
Prairies humides et côteaux surtout maritimes : Provence, Languedoc, Roussillon ; Charente-Inférieure et Vendée. – Europe centrale et méridionale ; Afrique septentrionale. = Mai-juin.